# README #
Первые результаты Монте-Карло моделирования процесса e+e− →H(ZZ*), Z→jj и Z*→μ+μ−/e+e− при энергии 250 ГэВ на ILC

Е.C. Антонов

Физический институт им. П.Н. Лебедева Российской Академии наук, 53 Ленинский проспект, 119991, Москва, Россия
Национальный исследовательский ядерный университет МИФИ (Московский инженерно-физический институт), Каширское шоссе 31, 115409, Москва, Россия

Аннотация:

Данная работа посвящена моделированию процесса e+e− →ZH с последующими распадами H→ZZ*, Z→jj, Z*→μ+μ−/e+e− на будущем
Международном Линейном Коллайдере (International Linear Collider, ILC). Соответствующий сигнал может быть измерен с помощью рас-
пределения по разности масс M(jjll)–M(jj)+M(Z) в области массы бозона Хиггса. С экспериментальной точки зрения разрешение сигнала
будет включать в себя ширину Z-бозона, что тем не менее должно дать узкий пик в разности масс по сравнению с прямым измерением массы
бозона Хиггса. Исследование данного канала может быть использовано для определения ширины, массы и констант связи бозона Хиггса.